# ABC082

2018-04-13

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAkjIqUSEQOtmA817WQAE6xa/ARC087?dl=0

## A - Round Up the Mean

- 小数点以下切り上げを行う関数はないので平均値に0.9を足したものをfloorする
- 現れうる小数点以下の値は0.5か0だけなので0.5でも大丈夫なはず

### Printfで小数点以下を表示させない方法

```ocaml

Printf.printf "%.f"

```

のように、fの前に.を置く。.とfの間に数字を置くとその数だけ小数点以下の値を表示する

## B - Two Anagrams

- 文字列をソートしてString.compareで比較する

- 文字列はリストにしてからソートする

## C - Good Sequence

- ソートして頭から見ていく

- 10^5なのでイテレートは1回が限界っぽい

- 無理にリストを使って場合分けで死んでしまいましたが、ハッシュテーブルを使えばサクッと書けました
  - せっかく関数型言語を使っているのでなるべくミュータブルなデータ構造は使いたくないですが、解ききることも大事かと思いました